1)Document Object Model -деревоподібне представлення веб-сайта,який завантажується у браузер, у вигляді серії об'єктів, вкладених один в одний. Кожен вкладений елемент HTML сприймається як дочірній по відношенню до дого, який його оточує. Атрибути HTML перетворюються у властивості таких об'єктів. З допомогою DOM можна створювати документи, переміщати їх, додавати та видаляти їх елементи. DOM - модель, яка не залежить від того, де вона втконується і яка мова використовується для її реалізації.
2)innerText -тектове наповнення, яке не вiдноситься до синтаксису HTML. Будь-який текст, який знаходться між відкриваючим і закриваючим тегом буде записаний в innerText, але якщо в innerText будуть ще якісь елементи HTML, то він проігнорує ці елементи і поверне лише їх внутрішній текст.
innerHTML - в результаті буде і текст, і розмітка HTML-документа,яка знаходиться між відкриваючим і закриваючим тегом.
3)За допомогою метода getElementById можна безпосередньо звертатись до елемента по його ідентифікатору (атрибут id).
querySelector повертає перший елемент докумета, який відповідає даному селектору.
Є ще методи, які повертають HTML-колекцію, з якої можна отримати елемент за індексом:
за допомогою метода getElementByСlassName можна звертатись за класом елемента;
за допомогою метода getElementByTAgName можна звертатись за тегом елемента;
querySelectorAll повертає список елементів, які потомками для елемента,над якими була виконана функція.
